%----------------------------------------------------------------------------------------
%	ACKNOWLEDGEMENTS
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{acknowledgements}
\addchaptertocentry{\acknowledgementname}
Un mega ringraziamento va a tutte le persone che ho incontrato e hanno influenzato tutti questi miei lunghi anni fino ad arrivare alla fine del mio percorso scolastico.

Prima di tutti devo ringraziare i miei relatori, il prof. Alessandro Rizzo e il prof. Domenico Prattichizzo che mi hanno permesso di realizzare quale fosse esattamente la branca della robotica che, fin dall'inizio della mia carriera accademica, ha influenzato le mie scelte senza che neanche sapessi della sua effettiva esistenza.

Vorrei inoltre ringraziare i miei supervisori Tommaso e Leonardo per la loro disponibilità in questi mesi ad impazzire tra inesperienza in laboratorio e prototipi fallimentari. Manish, Maria, Maria 2, Seline, Anjum e tutti gli altri ragazzi del SirsLab per avermi accolto nel vostro laboratorio e avermi sostenuto, aiutato e fatto passare le giornate più velocemente.

Un ringraziamento speciale va alla mia famiglia, per avermi spinto ad arrivare fino a dove sono ora. A mia mamma e mio papà e mio zio Davide per avermi fatto appassionare al mondo dei computer, dei videogiochi, della fantascienza e per avermi fatto sviluppare un po' di senso artistico fin da piccolino. 
A Carlot per avermi rotto un po' le balle ma anche essere stata una brava sorellina.

A mio nonno Paolo per avermi fatto scoprire quanto sia divertente armeggiare e provare ad aggiustare qualsiasi cosa, trovando modi creativi per arrrangiarsi con quello che si ha a disposizione. Avrei voluto che tu avessi potuto festeggiare con me questo giorno...

A mia nonna Niusca per avermi insegnato ad apprezzare la matematica ed avermi aiutato molte volte a studiare.

A i miei nonni John, Giovanna e Adriana, avrei voluto anche voi qui con me oggi.

Un altro ringraziamento va a tutti i miei amici che conosco da sempre, Carlo, Nico, Fabio, Digi e tutti gli scoppiati ZVC.

Infine vorrei ringraziare tutte le persone che ho incontrato in questi anni di università, dai mematori di gruppi con nomi di cibi orientali a caso ai più grandi compagni di corso che avrei potuto desiderare; Alice per avermi ricordato scadenze che manco sapevo esistessero, Valeria per aver importato un po' di cafonaggine veneta, Matteo spertizzatore supremo, Fede l'uomo più impegnato e rilassato del mondo, Franco e Nicola i nostri calabbrici DOC e infine la velocità assoluta di Luca rivaleggiata solo dal king del freestyle Nicco.\\
L'ultimo che manca è Francesco che si è fidato anche troppo spesso delle mie idee discutibili e mi ha assecondato nei momenti di autismo avanzato.\\
Una sedia nella mia futura startup è già lì per te.

Un ultimissimo grazie va al club di motociclisti più figo della storia per aver creduto nel cuore della meccatronica.

Addio e grazie per tutto il pesce.

\textit{Morgan}\\


\begin{center}
    \textcolor{mygrey}{\textit{the fog is coming}}
\end{center}


\end{acknowledgements}